【武漢肺炎】業主逆市加租逾12％ 旺角CAFE被迫結業

新冠肺炎（武漢肺炎）疫情對食肆生意帶來衝擊。除了生意額大減外，有店舖更面對逆市加租情況，被迫而結業。

位於旺角的「街坊CAFÉ」負責人陳先生指，近一年內生意持續虧損，加上租約3月底完結，業主卻要求加租逾兩萬元，加幅高達12％至16%。他稱，當時租此舖時已是頂位價，未想到業主更會逆市加租，實在無法負擔，故只能計劃下月結業。

問及港府將對食店提供津貼，能否改變他停業的念頭。他坦言「的確可以為領取津貼而捱幾個月貴租」，但由於措施尚未有發放細節，質疑這樣等待的意義不大。他又認為，港府單靠派錢並不能解決所有問題，「津貼只維持食店一至二個月的經營，加上不少店舖已縮減人手，措施未能幫助被裁的員工。」

狙擊呢位業主
邊個喺個檔口開鋪直接追擊當黑店
手足收咗間舖都唔可以比任何一個人開檔

業主死全家啦

旺角通菜街1號威達商業大厦地下1E,F& H號舖

借d 意趕人走者

資本主義係咁
有本事自己有鋪位咪唔好租囉

坦白講 香港大把市區鋪都係咁 食唔盡你寧願原價租比下家

資你老母主義
香港要行共產黨既共產主義
無良資本家需要整治
革命無罪 造反有理

新約一減租就要簽多兩年 , 寧願吉鋪半年都唔會減

正解

D業主賺長左，寧願吉鋪，都唔會減

但佢依家係逆市加租 咁大貪真係抵佢死

業主大撚把錢 唔租空係到對佢地無影響

香港吉鋪係免稅 , 零負擔

地主食屎啦 我要真共產

「的確可以為領取津貼而捱幾個月貴租」

其實唔係幾明呢句野

資本主義係咁
我有權杯葛下手租戶，什至宣傳等其他人一齊杯葛

蝕左個租
不過一平租既話計回報間鋪跌價蝕多好多

資本主義唔等於唯物主義叢林法則
當市場失控政府有責任調整
eg租金管制 空置税

話就算 拎左津貼都只係夠 cover 幾個月貴租

小型食肆好似可以同政府攞8萬

食過 見入面有貼少量文宣，價錢都算公道

估價會跌

應該係老個班業主黎,
呢次唔同之前咁
加租加到租客頂唔順走, 放係度都唔平租出去, 呢次咁玩隨時玩死埋自己

吉成年咪仆街

唔好死 大把錢

咪撚on9啦柒頭 資本主義係萬能就唔洗政府 唔洗立法規管啦屌你

業主大把錢

和你eat 冇佢

Oh shit

業主你仆街了
你賣鋪都賣唔切了

我d IT狗都知資本主義本身都一堆學派，芝加哥學派自從上次金融海嘯之後已經收收地皮

香港係自由經濟
政府係冇可能干預到市場
而且租金管制 空置税關乎到太多利益地產佬又點會比政府推到呢?
如果得一早推左啦

宜家呢d時勢睇黎都唔會再有人租

除非佢轉手賣舖
唔係佢個舖位租得出都幾難做得長

大把歐美國家都係自由經濟
人地一樣有大財團控制
係港共政府垃圾姐

既然一個政治咩都做唔到，咁仲要個政府黎做咩
所以香港要做既就係重建政府

資本主義係咁
呢個舖位之後開咩都唔撚幫襯

人地歐美國家有力量控制到財團
但港共政府就冇力量控制到財團
呢個就係分別囉
根本香港就係由商界帶住個政府走
所有政策都商界行先架啦

土地房屋鋪頭
呢啲野本身政府壟斷咗供應
自由市場 係靠需求同供應互相作用
然後達到一個對消費者同供應者都有利嘅均衡

但係政府係唯一土地供應者 限制咗土地供應量
需求幾大 都唔會有足夠供應者競爭
土地本身係唔存在自由市場

不過 我認為政府係唔使干預
將賣地得到嘅錢 按需分配租戶 基層
收支平衡 而唔係守財 攬住啲錢過世

佢個8萬左查右查 下年都未拎到

有店舖更面對逆市加租情況，被迫而結業

準備清算黃店

除咗資本主義香港仲係市場主義
邊個租咪唔幫襯邊個囉 市場就係黃色係大多數

所以係港共問題
唔係資本主義問題
唔好乜都瀨資本主義
去合理化炒賣囤地風氣

今次沙士事件證明乜野自由經濟,放任經濟係垃圾

但樓上有人話 有貼文宣
可能唔想食人血饅頭

今日聲稱四個月內
係等呢啲錢開飯就食得屎

資本主義就係自由
市民可以自由選擇幫唔幫襯，無需理由
市民可以自由狙擊，叫志同道合既人唔好幫襯

問題係個特狗提名票咪好多都係地產佬

連登仔要 blacklist 呢間鋪, 永不錄用 。

咁姐係業主賭緊半年搞掂?
佢以為6月開始社運唔會再黎過?

打到地主

冇話賭
本身好多業主都係離地撚
死都唔減價，吉足幾年都係咁

曾蔭權最叻用呢個理由

所以明知大部份業主係藍，就唔好整黃店apps喇
自已有鋪除外

我諗佢都想低調d 唔算深黃，但的確有見過少量文宣 點都算淺黃

多數黃店都係年輕人開，邊有可能自己鋪

資本主義係咁架啦
我唔鐘意你咪唔幫襯你囉
犯法啊
一毫子都唔會益個新租客 當佢藍店咁處理!

土地註冊處查冊 10蚊一次

香港問題係資本主義走向極端
商界太惡
根本冇可能打破到炒賣囤地既風氣
利潤咁高地產佬點會想停呀
緊係想永續架啦

唔係人民選出嘅政府就係咁
所以任何嘢都係同政治有關
做港豬一樣要承受惡果

點會玩死自己，又唔係佢交租

要納稅人貼錢你無生意？佣金制嘅打工一族，無薪假嘅員工咁點解納稅人唔幫補收入

唔減還唔減
宜家加 12%

查冊開名批鬥
唔好講咩嘢自由經濟
黃圈要搞得成,就係要鬥賤

有
次次旺角搵嘢食都見到

又一間陣亡

好早期嘅黃藍地圖好似有佢喎

減租會影響估值同融資
所以就算吉足一年都唔會減

個e字出事
搵到了

執哂最好

又連鎖進跓

呢個時世會唔會租都成問題

其實就算立空置稅
業主求其搵佢老婆開個 br 一年二千五
租返自己個舖照立租
佢老婆租完吉左佢都吹佢唔漲
連我呢 D 唔係做生意嘅一諗就諗到點拆
更何況班業主
唔係話冇用
但往往你有張良計

係
最好緊急時可以無條件徵用任何市民資產

和你pay好多間都告急
大家救下香港

CLS

exactly
但放心好犯賤大把暴利既行業會照租

e.g. 特賣場，藥房

咁你去屌正苦

佢自己都帶頭炒樓

搵個玩劏房嘅做財爺

更係同業主攬炒啦

仲要計立左法有無人執法

有無法律罅, 灰色地帶

玩呢d 玩到你窮都未收到佢 1蚊.....

係好sad,但係無計

窮人交租啦, 望

佢地根本係為啖氣
吉左個鋪又唔會冇飯食
市場上係好多呢種業主

根本成個香港都扭曲
由港英政府開始就育成一種炒賣風氣

旺角通菜街1號威達商業大厦地下1E,F& H號舖業主表示：我寧願將間舖擺喺度都唔減租畀人！我要放棄呢一代香港人！

咁唔智能嘅佢用é?

咁事實佢唔係等錢洗佢可以咁玩

若果頂到當然冇問題

係咪要記錄低呢一種舖位地址？做一份清單，用市場力量排擠佢？

業主見你餐廳一定加租
見你使左咁多錢係裝修
睇死你唔會走

嚟緊個市會升喎,你睇下恆指

都無計.....香港係靠轉口貿易起家

"炒" 呢個搵錢方法行左幾代人

做實業嘅人, 見你個個轉手賺幾舊, 我做生意都識揀啦

呢個社會痴撚線 個個都等上車

係好撚抵食嘅黃店嚟㗎

黃藍地圖有
612罷市你話係咪黃店？

the one 對面角位個大鋪, 早幾年都吉左超過一年, 之後又係開藥房

香港大把呢d 例子

無錯 港英政府就係用香港做轉口港
所謂洋行即係買辦 同而家代購無分別
都係靠炒 食中間差價賺錢
曾經都有工廠實業嘅
不過轉唔到型做科技產業
搞到今日全香港得返零售同金融

屌你老母逆市加租所以真係死全家

Push

食人的魔鬼

業主手足黎

大家要記住依個鋪位

呢間野以後邊個承租都唔撚去幫襯

你搵人租，業主收左租都係要交稅
點都好過而家0成本任擺

貼滿哂連儂牆嫁喎

根本想迫走黃店

寧願空租等都唔肯減

香港地好多業主都係舊底好平買落嘅舖，所以先會引申出吉舖都唔租嘅局面，除非有啲真係靠租金生存先有計傾

除左紀錄 藍店之外
要紀錄下 藍鋪 藍地 藍業主
再統一批鬥

最後業主米又笑住賺

曲線攬炒？

呢間黃店, 我平均 12日會幫襯一次, 被迫結業都無辦法, 搵第2度租啦

共產無罪,造反有理

換位租啦

咁似乎係業主趕客

唔使狙啦

嚟近幾年租唔出

果然真係加租

香港呢一個地方就係人人為有錢佬做死一世得鷄碎禁多，但係都唔夠錢交租供樓，食d野越黎越差但越嚟越貴，香港無景點無娛樂，就連買飛睇演唱會到book球場都要比炒價，所謂香港人但政府一d優惠香港人既政策都無，有果d都係為咗商家而出既所謂得最後上車機會

有冇黃業主願意租返畀佢哋，雖然我覺得做得業主都冇乜黃

推